%TODO descripcion de paquetes y campos de los paquetes
Los dispositivos transmiten información a través del bus con un formato particular, establecido por el protocolo que dicta la norma USB. Cada \SI{1}{\milli\second}, el Host debe emitir una señal de sincronismo. El intervalo que transcurre entre una señal y la siguiente, se denomina cuadro. El Host asigna una porción de cuadro a cada uno de los dispositivos, asignando ancho de banda y tiempos de retardo a cada uno, según los requerimientos. A su vez, en comunicaciones de alta velocidad, cada cuadro se subdivide en 8 microcuadros de \SI{125}{\micro\second} cada uno. Los fragmentos de información que envían los dispositivo mientras transcurre un cuadro, se denominan paquetes. Un paquete está compuesto por diferentes campos. El sistema reconoce cada campo, decodifica su información e identifica cada paquete, su emisor, el tipo de datos que envía y el sentido de circulación. Luego, corrobora que los datos transmitidos llegaron a destino en forma satisfactoria. 

\subsubsection{Campos de paquetes}
	Existe un número finito de campos y todos pueden resumirse en el presente documento. Sin embargo, se detallan a continuación los que el autor considera más relevantes para el objetivo de este trabajo, quedando de lado algunos comandos, por ejemplo, inherentes a los hubs que conectan dispositivos de diferentes velocidades.

	\begin{itemize}

	\item {\bf Identificador de paquete:}
		El campo \acrlong{pid} (\acrshort{pid} del ingles {\it Packet Identifier}) le da a conocer a los distintos dispositivos el tipo de información que contiene el paquete. Por ejemplo, indica si el Host solicita envío o recepción de datos, si envía un comando o si un dispositivo está transmitiendo los datos. Se compone de un campo de \SI{8}{\bit}, de los cuales 4 corresponden al identificador propiamente dicho y los otros cuatro son el complemento a uno de los mismos datos, permitiendo corroborar que no hubo una pérdida de información.%\\
		
		Existen 4 tipos de \acrshort{pid}: Token, que antecede a cualquier transmisión y es emitido por el Host; Data, indica paquetes que contienen datos transmitidos; Handshake, a través del cual los componentes del sistema se enteran si la comunicación fue efectiva o no y Special, cuya función no es de interés para este trabajo.%\\
	
		A su vez, los \acrshort{pid} Token se dividen en 4 tipos: IN, para indicar que se va a realizar una envío de datos desde un extremo al Host; OUT, antecede a una transmisión de datos en el sentido contrario, es decir del Host a un extremo; SETUP, que señala una secuencia de comandos y \acrshort{sof} (del inglés {Start of Frame)} que emite una señal de \acrlong{sof}, utilizada para sincronismo y control.%\\
	
		Dentro de los \acrshort{pid} Data, solo existen diferentes etiquetas que se usan dependiendo del tipo de transmisión. Los \acrshort{pid} de \acrfull{hs} contienen 4 mensajes diferentes: ACK para indicar que el mensaje fue recibido satisfactoriamente y NAK señala que no se pudo enviar o recibir, STALL significa que el extremo se detuvo y NYET da cuenta sobre demoras en la respuesta del receptor.
	
	\item{\bf Dirección:}
		El campo de Dirección señala cuál es la Función que debe responder o recibir alguna directiva emitida por el Host. A su vez, se divide en dos subcampos: uno que indica un dispositivo y la segunda que señala el extremo específico con el cual desea comunicarse.

	\item{\bf Datos:}
		Es el campo que contiene la información útil transferida. Puede tener un largo de hasta \SI{1024}{\byte}. Cada byte enviado se ordena con el bit menos significativo (LSb del inglés {\it Less Significative bit}) primero y el bit más significativo (MSb por sus siglas en inglés) al final.

	\item{\bf Chequeos de redundancia cíclica:}
		El campo de \acrfull{crc} contiene verificadores para corroborar que no hubo pérdida de información. Dependiendo de que tipo de paquete se esté transmitiendo, el CRC puede tener 5 o 16 bits. 
	\end{itemize}
%		Los códigos generadores son representados por las ecuaciones 2.1 y 2.2 respectivamente:
%	
%		\begin{center}
%			\begin{align}
%				G(X)&=X^5+X^2+1\\
%				G(X)&=X^{16}+X^{15}+X^2+1
%			\end{align}
%		\end{center}
	
\subsubsection{Formato de paquetes}
	Cada uno de los paquetes que intervienen en la comunicación \acrshort{usb} utilizan diferentes tipos de campos, dando lugar a distintos tipos de paquetes. La figura \ref{fig:paq} muestra como se conforman algunos de ellos.%\\ 

	\begin{figure}[b]
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=.8,>=latex]
			\begin{scope}
				\begin{scope}[transform shape,node distance=.15]
					\node[pid]	(pidtok)	{PID: \\SETUP};
					\node[dir]	(adtok)	[right=of pidtok]	{Dir. \\Disp.};
					\node[dir]	(eptok)	[right=of adtok]	{Extr.};
					\node[crc]	(crc5)	[right=of eptok]	{C\\R\\C\\5};
				\end{scope}
				\begin{scope}
					\node[exterior,minimum size=0,inner sep=1,fit=(adtok)(eptok)](tokad){};
					\node[below=.01 of tokad.south,align=center,transform shape] (texttok){Paquete\\Token};
					\node[rounded corners, exterior,inner sep=1,fit=(pidtok)(tokad)(crc5)(texttok)](pkttok){};
				\end{scope}
				\begin{scope}[transform shape,node distance=.15]
					\node[pid,node distance=.4]	(piddat)	[right=of crc5]{PID: \\DATA};
					\node[data]	(data)	[right=of piddat]	{Datos\\útiles};
					\node[crc]	(crc16)	[right=of data]	{C\\R\\C\\1\\6};
				\end{scope}
				\begin{scope}
					\node[below=.01 of data.south,align=center,transform shape] (textdat){Paquete\\de Datos};
					\node[rounded corners,exterior,inner sep=2,fit=(piddat)(data)(crc16)(textdat)]{};
				\end{scope}
				\begin{scope}[transform shape,node distance=.15]
					\node[pid,node distance=1.3]	(hspid)	[right=of crc16]%.north east,anchor=south east]
						{PID Hs};
				\end{scope}
				\begin{scope}
					\node[below=.01 of hspid.south,align=center,transform shape] (texths){Paquete\\de Handshake};
					\node[rounded corners,exterior,inner sep=2,fit=(hspid)(texths)]{};
				\end{scope}
			\end{scope}
			\end{tikzpicture}
		\caption{Formatos de paquetes}
		\label{fig:paq}
	\end{figure}	

	Un paquete de tipo Token está conformado por los campos \acrshort{pid}, Dirección y \acrshort{crc}-5 (\acrshort{crc} de 5 bits). Un paquete Token que indica \acrshort{sof} en su campo \acrshort{pid}, lleva un formato un poco diferente. En lugar de la dirección, se envía un contador de 11 bits que señala la cantidad de cuadros que han transcurrido desde la puesta en marcha del sistema, seguido de un código \acrshort{crc}-5.%\\
		
	Cada \SI{1}{\milli\second} el Host transmite un \acrshort{sof} e incrementar el contador de cuadros. En sistemas \acrshort{usb} 2.0 de alta velocidad, además, se transmiten 8 subcuadros de \SI{125}{\micro\second} por cada cuadro. Cada uno de estos subcuadros inicia con un paquete \acrshort{sof}. Sin embargo, el Host no actualizará el número de cuadros hasta pasado \SI{1}{\milli\second}.%\\
		
	El paquete de datos iniciará con un \acrshort{pid} que indique que es un paquete de este tipo, luego enviará los datos desde el LSb hasa el MSb y, finalmente, enviará un código \acrshort{crc}-16 (\acrshort{crc} de 16 bits de longitud).%\\
		
	Los paquetes de tipo \acrshort{hs} solo envían un \acrshort{pid} con información sobre si el mensaje fue recibido en forma correcta o no.