Dada la motivación, se puede decir a priori que el objetivo del presente trabajo es la implementación de una efectiva comunicación entre una Computadora Personal (PC) y una FPGA. Sin embargo, este objetivo tan amplio se plasmará de forma más concreta y detallada en la Sección \ref{int:obj}.\\

El dato de diseño más relevante es el poder transmitir imágenes por la comunicación a implementar. Pero, ¿Cuántos datos son suficientes para este propósito? Se toma como base de diseño el sensor que utiliza Pérez en su Tesis de Maestría \cite{Perez2018}, una cámara para adquirir imágenes monocromáticas de código MT9M001C12STM, comercializado por Actina Imaging \cite{MicronTechnology2004} que transmite datos a una tasa de \SI{48}{\mega\bit\per\second}.\\

Además la implementación debe ser compatible con equipos convencionales que se consigan fácilmente en el mercado y no posean especificaciones fuera de las de uso doméstico. Esto se cumple hoy en día con tres tipos de puertos: Ethernet, dedicado principalmente a conexión de redes; Wi-Fi, utilizado para el accesos a la red desde computadoras portátiles y teléfonos celulares; y USB, especializado en periféricos.\\

La comunicación Ethernet, o 



Si bien se puede implementar la comunicación vía Ethernet, cumpliendo con las especificaciones propuestas, es muy probable que el único puerto que posea la PC se encuentre conectado a la red y se necesitará una infraestructura mayor para lograr una efectiva comunicación. Por tanto, USB se observa como una solución óptima.\\

A su vez, USB presenta, al día de la fecha, con tres versiones de su norma, con diferentes velocidades: 

\begin{itemize}
	\item La version 1 posee dos revisiones, 1.0 fue lanzada al mercado en el año 1996 y 1.1 que se presentó en Agosto de 1998. Ambas revisiones alcanzan una tasa máxima de \SI{12}{\mega\bit\per\second}. 
	\item USB 2.0 fue presentado en Septiembre del 2000 y es capaz de transmitir \SI{480}{\mega\bit\per\second}.
	\item Dependiendo de la revisión, desde USB 3.0, lanzada al mercado en 2011, que transmite \SI{5}{\giga\bit\per\second}, hasta \SI{20}{\giga\bit\per\second} de la revisión USB 3.2, que fue presentada en 2017.
\end{itemize}

Con estas velocidades, es suficiente para el propósito del siguiente trabajo, la implementación una comunicación USB 2.0, con \SI{480}{\mega\bit\per\second}.\\

\begin{figure}[t]
	\centering
	\begin{tikzpicture}[scale=\textwidth/\paperwidth,>=latex]
		\begin{scope}
			\begin{scope}[transform shape,node distance=2]
				\node[bloque]	(cy)					{Interfaz};
				\node[bloque]	(fpga)	[right=of cy]	{FPGA};
				\node[bloque]	(pc) 	[left=of cy]	{PC};
				\draw[->,thick]	(pc.15)	-- node (usbd+) [above]	{D+} (pc.15 -| cy.west);
				\draw[->,thick]	(cy.195)-- node (usbd-) [below]	{D-} (cy.195 -| pc.east);
				\draw[<->,thick](cy.15) -- node (data) [above] {Datos} (cy.15 -| fpga.west);
				\draw[->,thick]	(fpga.195)	-- node (ctrl) [below]	{Control} (fpga.195 -| cy.east);
				\node[node distance=.4]	(usb text) [above=of usbd+]	{USB};
			\end{scope}
			\begin{scope}
				\node[rectangle,rounded corners,draw=black,dashed,fit=(usb text)(usbd+)(usbd-)(cy.south west)(pc.east)](usb){};
			\end{scope}
		\end{scope}
	\end{tikzpicture}
	\caption{Esquema propuesto para implementar la comunicación}
	\label{fig:esq}
\end{figure}

El alumno sabe que es posible implementar una comunicación USB completa a través de una FPGA. Sin embargo, esto sería muy costoso en términos de tiempos de desarrollo y de recursos de FPGA disponibles para la implementación de otros sistemas, los cuales son el objetivo de la comunicación.\\

Se plantea, entonces, un esquema como el que se observa en la Figura \ref{fig:esq} en la cual se utiliza una interfaz externa al FPGA. La comunicación USB propiamente dicha será efectuada entre la interfaz y la PC, mientras que se plantea una comunicación diferente entre la interfaz y el FPGA. Este último, por su parte, tendrá la tarea de realizar el control de esta comunicación.\\

%Atención con estos parrafos!!!!

%
% una tasa de bit que permita transmitir imagenes y que los puertos sean fácilmente accesibles en PCs comerciales, resaltan tres protocolos que permitirían lograr este cometido: Ethernet, USB y Wi-Fi. Estos protocolos, son los que actualmente se encuentran presente en cualquier aparato nuevo. Estas normas, entre otras, han dejado de lado a estandares que antes eran muy comunes y que algunos periféricos aún cuentan, como ser RS-232 o PS/2, entre otras.\\ 
%
%En una primera aproximación, la que mayor tasa de datos puede proveer, sin dudas es el estandar Ethernet. Estas comunicaciones pueden alcanzar hasta \SI{400}{\giga bp\second}. Sin embargo, la norma Ethernet está principalmente pensada para redes de computadoras, por lo general se dipone de un solo puerto, el cual puede estar conectado a una red de internet y un periférico que tenga este puerto como conexión requerirá de alguna infrastructura adicional con cables más o menos extensos para lograr la comunicación.\\
%
%En el caso de tratar de utilizar una comunicación via Wi-Fi, es posible que se necesite algún enrutador adicional a la hora de conectarse. A su vez, la tecnología inalámbrica con mayor ancho de banda está disponible hace unos pocos años y no todos los equipos cuentan con esta posibilidad, ofreciendo en esos casos una tasa máxima de \SI{54}{\mega bp \second}. La tasa de transmisión real máxima, descontando todos los encabezados y las colas que posee la norma, es de \SI{19}{\mega bp\second}.