Dentro de un sistema USB existen tres tipos diferentes de dispositivos: el host, los hubs y las funciones. Cada uno de ellos tiene asignado un rol específico dentro de la comunicación. Se detallan a continuación las tareas pertinentes a cada uno de ellos.\\

\subsection{Host USB}
	El host es quien comanda las comunicaciones. Este dispositivo debe tener la capacidad de memoria y de procesamiento necesario para almacenar y ejecutar el software de control. A su vez, debe tener un hardware necesario que le permita hacer un monitoreo y control de los eventos que suceden en el bus.\\
	
	Entre las tareas que debe llevar a cabo, se encuentran:
	
	\begin{itemize}
		\item Detectar la conexión y desconexión de dispositivos.
		\item Administrar el flujo de los comandos de control con los diferentes dispositivos.
		\item Administrar el flujo de la información entre él (el Host) y los diferentes dispositivos.
		\item Registrar la estadística de la actividad y el estado del bus.
		\item Proveer potencia a los dispositivos conectados, cuando estos así lo requieran.
	\end{itemize}
	
	Debido a que las funciones del host necesitan una cantidad mínima de recursos de almacenamiento y procesamiento, lo más normal es que el dispositivo que cumpla esta función sea una PC, o posea algún sistema de cómputo incorporado.\\
	
	El host es quien inicia, siempre, la comunicación con las funciones. Las funciones, a su vez, responden a lo que fue solicitado por el host, cuando él lo indique.\\
	
\subsection{Hubs USB}
	Un hub USB tiene la función de proveer puertos al bus. El primer hub esta incorporado en el host y camino abajo, cada vez que se requieran más puertos a los cuales incorporar periféricos, se pueden ir agregando más hubs.\\
	
	Una función importante llevada a cabo por un hub, para la norma USB, es la de servir como interfaz entre dispositivos con diferentes velocidades, optimizando así el ancho de banda disponible para la comunicación.\\
	
\subsection{Funciones USB}
	La norma nombra como función a todo aquel dispositivo que se conectan al bus y brinda al host la capacidad de realizar una nueva tarea. Por ejemplo, un teclado otorga un método de entrada adicional, un mouse permite manejar un puntero de la interfaz gráfica, un parlante posibilita la emisión sonidos y un micrófono su ingreso. Cada una de estas utilidades, componen una función USB.\\
	
	A su vez, un dispositivo que brinda más de una utilidad es visto por el host como funciones separadas conectadas a un hub. Por ejemplo, si se pensamos en unos auriculares con micrófono, como los usados por una operadora en un centro de llamados, aunque se presenten integrados en un mismo producto y tengan un único puerto de conexión al bus, el host los toma como dos funciones separadas.\\
	
	Las funciones, desde un punto de vista de software, son independientes unas de otras, por lo que cuando un programa, llamado cliente, necesita utilizar una de ellas, puede acceder a ésta directamente sin conocer cuantas y cuales funciones diferentes existen en el bus.\\
	
	\subsubsection{Extremos}
	Cada función está compuesta de un conjunto de extremos. Un extremo es una porción de dispositivo identificable en forma unívoca\cite{USBspec}. Cada extremo tiene características definidas en tiempo de diseño y deben estar adecuados a los requerimientos de cada dispositivo. Los extremos tienen un solo sentido de comunicación y un tamaño máximo de mensaje a transmitir o recibir.\\
	
	En el tiempo de conexión del dispositivo al bus, este debe enviar una descripción en donde consten sus extremos y las diferentes formas de configuración de cada uno, con el tipo de mensajes que soporta, el sentido de la comunicación, el tamaño, entre otros parámetros. Esta descripción se lleva a cabo través de lo que la norma llama descriptores.\\
	
	Todo dispositivo debe contener un extremo con dirección cero dedicado exclusivamente al control de la función por parte del host. Debe, como mínimo, poder comunicarse a velocidad completa, es decir, con una señal de \SI{12}{\mega\bit\per\second} y, a su vez, responder a los comandos de control básicos cómo adquirir la dirección, recibir la configuración y enviar los descriptores del dispositivo y sus diferentes configuraciones.\\
	
	Dependiendo de las diferentes requerimientos, la Función USB puede contener más extremos (15 de entrada y 15 de salida como máximo). Cada extremo no-cero está podrá tener diferente latencia y/o acceso al bus, ancho de banda, manejo de errores, tamaño máximo de paquete soportado y dirección. Todo esto, se resume en los diferentes tipos de transferencias.\\
	
	
%	punto de vista lógico, cada periférico posee canales únicos de comunicación con el host, llamados tuberías ({\it pipes} en el idioma inglés de la norma). Existen dos tipos de tuberías, las de control, por donde circulan mensajes propios del protocolo y sirven para la administración, configuración y gestión de las comunicaciones ; y las tuberías de ``chorro'' ({\it stream}) a través de las cuales circulan los mensajes con la información que se desea transmitir de un dispositivo a otro. El final de la tubería se llama extremo ({\it endpoint}) en el periférico y conectan cada extremo a un buffer en el host. Los periféricos poseen uno o más extremos. Cada extremo de un periférico, posee un tipo de transferencia asociado con una dirección de la información determinada. Esto quiere decir que un dispositivo de entrada y salida, debe poseer al menos dos extremos lógicos diferentes, uno para enviar datos al host y otro para recibirlos. Los tipos de transferencia, a su vez, determinan el ancho de bus asignado por el protocolo, la latencia, la tolerancia a errores en los datos enviados y el tamaño de los paquetes a enviar.\\
	